\documentclass[c]{beamer}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb}
\usepackage{tikz}
\usetheme{Warsaw}
\usetikzlibrary{arrows.meta}
\author{nicolas.talabardon@ac-caen.fr}
\title{fonctions dérivées}
\date{3 décembre 2018}
\begin{document}
\frame{\titlepage}
\begin{frame}{la fonction inverse 1/2}
    \begin{minipage}{0.7\textwidth}
    \begin{itemize}
        \item le taux d'accroissement en x de la fonction inverse est :\\
        \onslide<2>{$\dfrac{\dfrac{1}{x+h}-\dfrac{1}{x}}{h} $}\\
        \textit{Pensez au coefficient directeur des sécantes}
    \end{itemize}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
    \begin{tikzpicture}[scale = 0.5]
        \draw[thick, -latex] (-4,0) -- (4,0);
        \draw[thick, -latex] (0,-4) -- (0,4);
        \draw[very thick] plot[smooth,domain=-4:-0.25] function{1/x};
        \draw[very thick] plot[smooth,domain=0.25:4] function{1/x};  
    \end{tikzpicture}
\end{minipage}
\end{frame}
\begin{frame}{la fonction inverse 2/2}
    \begin{minipage}{0.6\textwidth}
    \begin{itemize}
        \item La fonction dérivée de la fonction inverse est la fonction :\\
        \begin{tabular}{rcc}
            $\mathbb{R}\backslash \left\{0\right\}$ & $\to$ & $\mathbb{R}$\\
            $x$ & $\mapsto$ & $-\dfrac{1}{x^2}$
        \end{tabular}
        \item On peut donc déterminer \textbf{tous} les coefficients directeurs des tangentes :\\
        \begin{tabular}{|*{7}{c|}}
            \hline
            $x$ & $-4$ & $-2$ & $-1$ & $-\frac{1}{2}$ & $-\frac{1}{3}$ \\
            \hline
            \ & \onslide<+->{} \onslide<+->{$- \frac{1}{16}$} & \onslide<+->{$- \frac{1}{4}$} & \onslide<+->{$-1$} & \onslide<+->{$-4$} & \onslide<+->{$-9$} \\ 
            \hline
        \end{tabular}
        \begin{tabular}{|*{8}{c|}}
            \hline
            $x$ & $\frac{1}{3}$ & $\frac{1}{2}$ & $1$ & $2$ & $4$ \\
            \hline
            \ & \onslide<+->{$-9$} & \onslide<+->{$-4$} & \onslide<+->{$-1$} & \onslide<+->{$- \frac{1}{4}$} & \onslide<+->{$- \frac{1}{16}$} \\ 
            \hline
        \end{tabular}
        \item Ces valeurs peuvent être obtenues sur vos calculatrices.\\
            Utiliser le tableau de valeurs aprés être passé en mode "dérivatives" sur le setup (SHIFT-MENU)
    \end{itemize}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.3\textwidth}
    \begin{tikzpicture}[scale = 0.5]
        \draw[thick, -latex] (-4,0) -- (4,0);
        \draw[thick, -latex] (0,-4) -- (0,4);
        \draw[very thick] plot[smooth,domain=-4:-0.25] function{1/x};
        \draw[very thick] plot[smooth,domain=0.25:4] function{1/x};  
\onslide<2>{

    \draw[very thick, color = red] (-4.0,-0.25) -- (4.0,-0.75);

    \draw (-4.0,-0.25) node {$\times$};
    \draw (-4.0,-0.25) node[below left] {};
    \draw [dashed] (-4.0,-0.25) -- (-4.0,0);
    \draw (-4.0, 0) node[below] {$-4$};

  %  \draw[very thick, color=blue, -{Latex[length=3mm,width=2mm]}] (-4.0,-0.25) -- (-3.0,-0.25);
  %  \draw[color=blue] (-3.5 , -0.25 ) node[below] {$\textcolor{blue}{1}$};
  %  \draw[very thick, color=green, -{Latex[length=3mm,width=2mm]}] (-3.0,-0.25) -- (-3.0,-0.3125);
  %  \draw[color=blue] (-3.0 , -0.2813 ) node[right] {$\textcolor{green}{- \frac{1}{16}}$};
    }

\onslide<3>{

    \draw[very thick, color = red] (-4.0,0.0) -- (4.0,-2.0);

    \draw (-2.0,-0.5) node {$\times$};
    \draw (-2.0,-0.5) node[below left] {};
    \draw [dashed] (-2.0,-0.5) -- (-2.0,0);
    \draw (-2.0, 0) node[below] {$-2$};

    \draw[very thick, color=blue, -{Latex[length=3mm,width=2mm]}] (-2.0,-0.5) -- (-1.0,-0.5);
    \draw[color=blue] (-1.5 , -0.5 ) node[below] {$\textcolor{blue}{1}$};
    \draw[very thick, color=green, -{Latex[length=3mm,width=2mm]}] (-1.0,-0.5) -- (-1.0,-0.75);
    \draw[color=blue] (-1.0 , -0.625 ) node[right] {$\textcolor{green}{- \frac{1}{4}}$};
    }

\onslide<4>{

    \draw[very thick, color = red] (-4.0,2.0) -- (2.0,-4.0);

    \draw (-1.0,-1.0) node {$\times$};
    \draw (-1.0,-1.0) node[below left] {};
    \draw [dashed] (-1.0,-1.0) -- (-1.0,0);
    \draw (-1.0, 0) node[below] {$-1$};

    \draw[very thick, color=blue, -{Latex[length=3mm,width=2mm]}] (-1.0,-1.0) -- (0.0,-1.0);
    \draw[color=blue] (-0.5 , -1.0 ) node[below] {$\textcolor{blue}{1}$};
    \draw[very thick, color=green, -{Latex[length=3mm,width=2mm]}] (0.0,-1.0) -- (0.0,-2.0);
    \draw[color=blue] (0.0 , -1.5 ) node[right] {$\textcolor{green}{-1}$};
    }

\onslide<5>{

    \draw[very thick, color = red] (0.0,-4.0) -- (-2.0,4.0);

    \draw (-0.5,-2.0) node {$\times$};
    \draw (-0.5,-2.0) node[below left] {};
    \draw [dashed] (-0.5,-2.0) -- (-0.5,0);
    \draw (-0.5, 0) node[below] {$-1/2$};

    \draw[very thick, color=blue, -{Latex[length=3mm,width=2mm]}] (-0.5,-2.0) -- (0.5,-2.0);
    \draw[color=blue] (0.0 , -2.0 ) node[below] {$\textcolor{blue}{1}$};
    \draw[very thick, color=green, -{Latex[length=3mm,width=2mm]}] (0.5,-2.0) -- (0.5,-6.0);
    \draw[color=blue] (0.5 , -4.0 ) node[right] {$\textcolor{green}{-4}$};
    }

\onslide<6>{

    \draw[very thick, color = red] (-0.2222,-4.0) -- (-1.1111,4.0);

    \draw (-0.3333,-3.0) node {$\times$};
    \draw (-0.3333,-3.0) node[below left] {};
    \draw [dashed] (-0.3333,-3.0) -- (-0.3333,0);
    \draw (-0.3333, 0) node[below] {$-1/3$};

%    \draw[very thick, color=blue, -{Latex[length=3mm,width=2mm]}] (-0.3333,-3.0) -- (0.6667,-3.0);
%    \draw[color=blue] (0.1667 , -3.0 ) node[below] {$\textcolor{blue}{1}$};
%    \draw[very thick, color=green, -{Latex[length=3mm,width=2mm]}] (0.6667,-3.0) -- (0.6667,-12.0);
%    \draw[color=blue] (0.6667 , -7.5 ) node[right] {$\textcolor{green}{-9}$};
    }

\onslide<7>{

    \draw[very thick, color = red] (1.1111,-4.0) -- (0.2222,4.0);

    \draw (0.3333,3.0) node {$\times$};
    \draw (0.3333,3.0) node[below left] {};
    \draw [dashed] (0.3333,3.0) -- (0.3333,0);
    \draw (0.3333, 0) node[below] {$1/3$};

    \draw[very thick, color=blue, -{Latex[length=3mm,width=2mm]}] (0.3333,3.0) -- (1.3333,3.0);
    \draw[color=blue] (0.8333 , 3.0 ) node[below] {$\textcolor{blue}{1}$};
    \draw[very thick, color=green, -{Latex[length=3mm,width=2mm]}] (1.3333,3.0) -- (1.3333,-6.0);
    \draw[color=blue] (1.3333 , -1.5 ) node[right] {$\textcolor{green}{-9}$};
    }

\onslide<8>{

    \draw[very thick, color = red] (2.0,-4.0) -- (0.0,4.0);

    \draw (0.5,2.0) node {$\times$};
    \draw (0.5,2.0) node[below left] {};
    \draw [dashed] (0.5,2.0) -- (0.5,0);
    \draw (0.5, 0) node[below] {$1/2$};

    \draw[very thick, color=blue, -{Latex[length=3mm,width=2mm]}] (0.5,2.0) -- (1.5,2.0);
    \draw[color=blue] (1.0 , 2.0 ) node[below] {$\textcolor{blue}{1}$};
    \draw[very thick, color=green, -{Latex[length=3mm,width=2mm]}] (1.5,2.0) -- (1.5,-2.0);
    \draw[color=blue] (1.5 , 0.0 ) node[right] {$\textcolor{green}{-4}$};
    }

\onslide<9>{

    \draw[very thick, color = red] (4.0,-2.0) -- (-2.0,4.0);

    \draw (1.0,1.0) node {$\times$};
    \draw (1.0,1.0) node[below left] {};
    \draw [dashed] (1.0,1.0) -- (1.0,0);
    \draw (1.0, 0) node[below] {$1$};

    \draw[very thick, color=blue, -{Latex[length=3mm,width=2mm]}] (1.0,1.0) -- (2.0,1.0);    \draw[color=blue] (1.5 , 1.0 ) node[below] {$\textcolor{blue}{1}$};
    \draw[very thick, color=green, -{Latex[length=3mm,width=2mm]}] (2.0,1.0) -- (2.0,0.0);
    \draw[color=blue] (2.0 , 0.5 ) node[right] {$\textcolor{green}{-1}$};
    }

\onslide<10>{

    \draw[very thick, color = red] (-4.0,2.0) -- (4.0,0.0);

    \draw (2.0,0.5) node {$\times$};
    \draw (2.0,0.5) node[below left] {};
    \draw [dashed] (2.0,0.5) -- (2.0,0);
    \draw (2.0, 0) node[below] {$2$};

    \draw[very thick, color=blue, -{Latex[length=3mm,width=2mm]}] (2.0,0.5) -- (3.0,0.5);
    \draw[color=blue] (2.5 , 0.5 ) node[below] {$\textcolor{blue}{1}$};
    \draw[very thick, color=green, -{Latex[length=3mm,width=2mm]}] (3.0,0.5) -- (3.0,0.25);
    \draw[color=blue] (3.0 , 0.375 ) node[right] {$\textcolor{green}{- \frac{1}{4}}$};
    }

\onslide<11>{

    \draw[very thick, color = red] (-4.0,0.75) -- (4.0,0.25);

    \draw (4.0,0.25) node {$\times$};
    \draw (4.0,0.25) node[below left] {};
    \draw [dashed] (4.0,0.25) -- (4.0,0);
    \draw (4.0, 0) node[below] {$4$};

%    \draw[very thick, color=blue, -{Latex[length=3mm,width=2mm]}] (4.0,0.25) -- (5.0,0.25);
%    \draw[color=blue] (4.5 , 0.25 ) node[below] {$\textcolor{blue}{1}$};
%    \draw[very thick, color=green, -{Latex[length=3mm,width=2mm]}] (5.0,0.25) -- (5.0,0.1875);
%    \draw[color=blue] (5.0 , 0.2188 ) node[right] {$\textcolor{green}{- \frac{1}{16}}$};
    }
        
    \end{tikzpicture}
\end{minipage}
\end{frame}
\begin{frame}{la fonction racine carrée}
    \begin{minipage}{0.6\textwidth}
        \begin{itemize}
            \item le taux d'accroissement en x de la fonction racine carrée est :\\
            \onslide<2->{$\dfrac{\sqrt{x+h}-\sqrt{x}}{h} $}\\
            \textit{Pensez au coefficient directeur des sécantes}
            \item<4-> {la fonction dérivée de la fonction racine carrée est :\\
            \begin{tabular}{rcc}
                $\left]0 ; +\infty \right[$ & $\to$ & $\mathbb{R}$\\
                $x$ & $\mapsto$ & $\dfrac{1}{2\sqrt{x}}$
            \end{tabular}
            }
        \end{itemize}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}{0.2\textwidth}
        \begin{tikzpicture}[scale = 0.5]
            \draw[-latex] (-0.5,0) -- (8,0);
            \draw[-latex] (0,-0.5) -- (0,4);
            \draw[very thick] plot[samples=2000,smooth,domain=0:8] function{x**0.5};
            \onslide<2>{

    \draw[very thick, color = red] (-0.5,1.0062) -- (8.0,2.9069);

    \draw (5.0,2.2361) node {$\times$};
    \draw (5.0,2.2361) node[below left] {};
    \draw [dashed] (5.0,2.2361) -- (5.0,0);
    \draw (5.0, 0) node[below] {$5$};

    \draw[very thick, color=blue, -{Latex[length=3mm,width=2mm]}] (5.0,2.2361) -- (6.0,2.2361);
    \draw[color=blue] (5.5 , 2.2361 ) node[below] {$\textcolor{blue}{1}$};
    \draw[very thick, color=green, -{Latex[length=3mm,width=2mm]}] (6.0,2.2361) -- (6.0,2.4597);
    \draw[color=blue] (6.0 , 2.3479 ) node[right] {$\textcolor{green}{0.223606797749979}$};
    }

\onslide<3>{

    \draw[very thick, color = red] (-0.5,0.875) -- (8.0,3.0);

    \draw (4.0,2.0) node {$\times$};
    \draw (4.0,2.0) node[below left] {};
    \draw [dashed] (4.0,2.0) -- (4.0,0);
    \draw (4.0, 0) node[below] {$4$};

    \draw[very thick, color=blue, -{Latex[length=3mm,width=2mm]}] (4.0,2.0) -- (5.0,2.0);
    \draw[color=blue] (4.5 , 2.0 ) node[below] {$\textcolor{blue}{1}$};
    \draw[very thick, color=green, -{Latex[length=3mm,width=2mm]}] (5.0,2.0) -- (5.0,2.25);
    \draw[color=blue] (5.0 , 2.125 ) node[right] {$\textcolor{green}{0.25}$};
    }

\onslide<4>{

    \draw[very thick, color = red] (-0.5,0.7217) -- (8.0,3.1754);

    \draw (3.0,1.7321) node {$\times$};
    \draw (3.0,1.7321) node[below left] {};
    \draw [dashed] (3.0,1.7321) -- (3.0,0);
    \draw (3.0, 0) node[below] {$3$};

    \draw[very thick, color=blue, -{Latex[length=3mm,width=2mm]}] (3.0,1.7321) -- (4.0,1.7321);
    \draw[color=blue] (3.5 , 1.7321 ) node[below] {$\textcolor{blue}{1}$};
    \draw[very thick, color=green, -{Latex[length=3mm,width=2mm]}] (4.0,1.7321) -- (4.0,2.0207);
    \draw[color=blue] (4.0 , 1.8764 ) node[right] {$\textcolor{green}{0.288675134594813}$};
    }

\onslide<5>{

    \draw[very thick, color = red] (-0.5,0.5303) -- (8.0,3.5355);

    \draw (2.0,1.4142) node {$\times$};
    \draw (2.0,1.4142) node[below left] {};
    \draw [dashed] (2.0,1.4142) -- (2.0,0);
    \draw (2.0, 0) node[below] {$2$};

    \draw[very thick, color=blue, -{Latex[length=3mm,width=2mm]}] (2.0,1.4142) -- (3.0,1.4142);
    \draw[color=blue] (2.5 , 1.4142 ) node[below] {$\textcolor{blue}{1}$};
    \draw[very thick, color=green, -{Latex[length=3mm,width=2mm]}] (3.0,1.4142) -- (3.0,1.7678);
    \draw[color=blue] (3.0 , 1.591 ) node[right] {$\textcolor{green}{0.353553390593274}$};
    }

\onslide<6>{

    \draw[very thick, color = red] (-0.5,0.25) -- (8.0,4.5);

    \draw (1.0,1.0) node {$\times$};
    \draw (1.0,1.0) node[below left] {};
    \draw [dashed] (1.0,1.0) -- (1.0,0);
    \draw (1.0, 0) node[below] {$1$};

    \draw[very thick, color=blue, -{Latex[length=3mm,width=2mm]}] (1.0,1.0) -- (2.0,1.0);
    \draw[color=blue] (1.5 , 1.0 ) node[below] {$\textcolor{blue}{1}$};
    \draw[very thick, color=green, -{Latex[length=3mm,width=2mm]}] (2.0,1.0) -- (2.0,1.5);
    \draw[color=blue] (2.0 , 1.25 ) node[right] {$\textcolor{green}{0.5}$};
    }

\onslide<7>{

    \draw[very thick, color = red] (-0.5,-0.25) -- (7.75,8.0);

    \draw (0.25,0.5) node {$\times$};
    \draw (0.25,0.5) node[below left] {};
    \draw [dashed] (0.25,0.5) -- (0.25,0);
    \draw (0.25, 0) node[below] {$1/4$};

    \draw[very thick, color=blue, -{Latex[length=3mm,width=2mm]}] (0.25,0.5) -- (1.25,0.5);
    \draw[color=blue] (0.75 , 0.5 ) node[below] {$\textcolor{blue}{1}$};
    \draw[very thick, color=green, -{Latex[length=3mm,width=2mm]}] (1.25,0.5) -- (1.25,1.5);
    \draw[color=blue] (1.25 , 1.0 ) node[right] {$\textcolor{green}{1.0}$};
    }

\onslide<8>{

    \draw[very thick, color = red] (-0.4444,-0.5) -- (5.2222,8.0);

    \draw (0.1111,0.3333) node {$\times$};
    \draw (0.1111,0.3333) node[below left] {};
    \draw [dashed] (0.1111,0.3333) -- (0.1111,0);
    \draw (0.1111, 0) node[below] {$1/9$};

    \draw[very thick, color=blue, -{Latex[length=3mm,width=2mm]}] (0.1111,0.3333) -- (1.1111,0.3333);
    \draw[color=blue] (0.6111 , 0.3333 ) node[below] {$\textcolor{blue}{1}$};
    \draw[very thick, color=green, -{Latex[length=3mm,width=2mm]}] (1.1111,0.3333) -- (1.1111,1.8333);
    \draw[color=blue] (1.1111 , 1.0833 ) node[right] {$\textcolor{green}{1.5}$};
    }

\onslide<9>{

    \draw[very thick, color = red] (-0.11,-0.5) -- (1.59,8.0);

    \draw (0.01,0.1) node {$\times$};
    \draw (0.01,0.1) node[below left] {};
    \draw [dashed] (0.01,0.1) -- (0.01,0);
    \draw (0.01, 0) node[below] {$1/100$};

    \draw[very thick, color=blue, -{Latex[length=3mm,width=2mm]}] (0.01,0.1) -- (1.01,0.1);
    \draw[color=blue] (0.51 , 0.1 ) node[below] {$\textcolor{blue}{1}$};
    \draw[very thick, color=green, -{Latex[length=3mm,width=2mm]}] (1.01,0.1) -- (1.01,5.1);
    \draw[color=blue] (1.01 , 2.6 ) node[right] {$\textcolor{green}{5.0}$};
    }
        \end{tikzpicture}
    \end{minipage}

\end{frame}
\begin{frame}{dérivées de référence}
    \begin{tabular}{|l|c|c|}
        \hline
        fonction $f(x)$ &  &  \\
        \hline
        dérivée $f'(x)$ & & \\
        \hline
        $f$ dérivable sur & & \\
        \hline
    \end{tabular}
        
\end{frame}

\end{document}